新年伊始中共「祖墳」出事 馬克思墓被砸毀

共產黨的「老祖宗」馬克思（Karl Heinrich Marx）出生於德國小城特里爾，死後葬在英國倫敦，近日，英媒報導，位於倫敦北部的馬克思墓碑上的一塊大理石牌匾被人用鈍器反覆敲砸損壞。

來自倫敦警方的消息稱，馬克思墓的大理石基座部分，刻有馬克思的名字，2月6日，被發現這部分受損，警方判斷是被鎚子重擊造成。

倫敦北部海格特公墓的發言人表示，管理人員2月4日發現馬克思墓碑被人破壞，但不知道具體是什麼時候發生的事，據信就是最近幾天內。沒有找到事件目擊者站出來作證。

馬克思出生於德國，被全球的社會主義與共產主義者視為精神領袖，因為宣傳社會主義思想，他被歐洲多國政府視為威脅，驅逐出境。

1849年，馬克思移居英國在倫敦度過了34年。1883年在倫敦死亡後，葬在海格特公墓。

馬克思恩格斯雕像屢次被人斬首

據英媒報導，早在上世紀70年代，就有人用一枚自製管狀炸彈炸毀了墓碑頂部馬克思頭像的一部分；還有人在墓碑上面塗過納粹標記；有人曾用油漆噴塗破壞。

上世紀90年代，柏林的馬克思恩格斯雕像還曾屢次被人斬首，腦袋扔進河中。奧倫堡的列寧像也多次被人砍頭。

2013年末，烏克蘭更是爆發了大規模民眾示威活動，首都基輔市中心的一尊列寧像當時被現場大批民眾推倒。烏克蘭全國上下推倒列寧像的運動從此一發而不可收。

此後幾年，列寧在全國各地紛紛倒下。被推倒的列寧像有的被送到露天博物館，有的被搗毀，有的被當作廢金屬融化。

類似事件在中國也曾上演。1989年5月23日，魯德成、喻東嶽和余志堅3位湖南青年先是在天安門城樓懸掛「五千年專制到此可以告一段落」和「個人崇拜從今可以休矣」的標語，之後又將盛滿顏料的蛋殼扔向毛澤東的畫像上。

班友根本冇睇過資本論/宣言。 將列寧/毛發係馬克思身上根本on9.

馬克斯到老年唔係推翻咗自己講嘅嘢咩？

讀書都會死人架咩？你地中國日日大考架？

冇佢啟發唔到班人出黎

冇耶穌就冇呢班人

反耶

中國人 = 馬列子孫

所以系「中國人祖坋」

中共反而開心，因為佢地禁緊馬克思

類似事件在中國也曾上演。1989年5月23日，魯德成、喻東嶽和余志堅3位湖南青年先是在天安門城樓懸掛「五千年專制到此可以告一段落」和「個人崇拜從今可以休矣」的標語，之後又將盛滿顏料的蛋殼扔向毛澤東的畫像上。

30年啦 究竟五千年專制可以告一段落未？

D 野心家求其搵樣嘢出嚟做藉口啫.
要呃人D ON9 容乜易.

神啟發左個洪秀全出黎
又賴神？